%LECONs : 120 (Annneau Z/nZ); 123 (Corps finis)
%DEVs: reciprocite quadratique
La notion de corps finis est une notions importantes dès que l'on fait des mathématiques à l'aide d'un ordinateur. Cependant, elle n'est pas simple à  définir et à manipuler.

%\paragraph{Construction des corps finis}

\paragraph{Quelques propriétés des corps finis} On donne ici quelques propriétés de structures sur ces corps finis.

\begin{theo}[\protect{\cite[p.74]{Perrin}}]
	Soit $K$ un corps fini. Alors $K^{\times}$ est cyclique.
\end{theo}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		On utilise la formule suivante : $n = \sum_{d|n} \varphi(d)$. On considère le sous-groupe engendré par un élément d'ordre $d | q-1$: le nombre d'élément d'ordre $d$ est $0$ ou $\varphi(d)$. On conclut par la formule.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{appli}
	Soit $p \in \N^*$ un nombre premier, $\left(\Z/p\Z\right)^{\times} \simeq \Z/(p-1)\Z$. En effet, $\Z/p\Z$ est un corps donc $\left(\Z/p\Z\right)^{\times}$ est un groupe cyclique. Il est donc isomorphe à un $\Z/n\Z$. Comme $|\left(\Z/p\Z\right)^{\times}|=p-1$; on conclut.
\end{appli}

On définit la notion de caractéristique pour un anneaux \cite[p.30]{Gourdon-algebre}. Dans le cas d'un corps, un morphisme de corps lié à cette caractérisation est alors facilement exploitable.

\begin{definition}
	Soit $A$ un anneau unitaire et $f :\Z \to A$ un morphisme d'anneau tel que $n \mapsto n1$. Si $f$ est injectif, on dit que $A$ est de caractéristique nulle. Sinon, soit $c >0$ tel que $\ker f =c\Z$. On dit alors que la caractéristique de $A$ est $c$.
\end{definition}

\begin{prop}
	La caractéristique d'un anneau unitaire intègre est $0$ ou un nombre premier.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Par l'absurde en contredisant la minimalité de la caractéristique.
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{prop}
	Soit $K$ un corps commutatif de caractéristique $p > 0$. Alors $f : K \to K$ définie par $x \mapsto x^p$ est un morphisme de corps.
\end{prop}